\section{函数之间的变量状态}
\label{sec:ebuild-env-state}

被导出的和默认作用域的变量会在函数之间保存。若非局部变量在调用序列中靠前的函数里赋值，
则需要为靠后的函数，包括以后卸载过程中执行的函数保留该变量的值。

\note{\t{pkg_pretend} \emph{不是}正常调用序列的一部分，因此不参与环境保存。}

已导出的变量必须在后续的函数中保持导出；具有默认可见性的变量可以保留默认可见性
也可以导出。对软件包管理器具有特殊含义的变量不在此规则之内。

全局变量只能包含恒定的值（见~\ref{sec:metadata-invariance} 节）。
如果一个全局变量的值是恒定的，那么它的值就可以在构建序列中任何一个给定的地方生成。

演示代码如~\ref{lst:env-saving} 所示。

\begin{listing}
\caption{函数之间的环境状态} \label{lst:env-saving}
\begin{verbatim}
GLOBAL_VARIABLE="a"

src_compile()
{
    GLOBAL_VARIABLE="b"
    DEFAULT_VARIABLE="c"
    export EXPORTED_VARIABLE="d"
    local LOCAL_VARIABLE="e"
}

src_install(){
    [[ ${GLOBAL_VARIABLE} == "a" ]] \
        || [[ ${GLOBAL_VARIABLE} == "b" ]] \
        || die "broken env saving for globals"

    [[ ${DEFAULT_VARIABLE} == "c" ]] \
        || die "broken env saving for default"

    [[ ${EXPORTED_VARIABLE} == "d" ]] \
        || die "broken env saving for exported"

    [[ $(printenv EXPORTED_VARIABLE ) == "d" ]] \
        || die "broken env saving for exported"

    [[ -z ${LOCAL_VARIABLE} ]] \
        || die "broken env saving for locals"
}
\end{verbatim}
\end{listing}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
